【逆權運動】鍾國斌引述美議員 或要檢視《香港政策法》

【新增涂謹申回應】民主派議員郭榮鏗、楊岳橋、葉建源和涂謹申，以及建制派議員葉劉淑儀及自由黨鍾國斌本月19至22日應美國駐港領事館邀請訪美，與美國國會議員會面。葉劉與鍾國斌今日在立法會召開記者會交代會面情況，鍾國斌指美國代表席間指，1992年起已在港實施的《美國－香港政策法》（United States–Hong Kong Policy Act）對香港十分重要，美方認為世界形勢及香港過去廿年起了極多變化，引述稱：「佢哋可能重新去睇都唔定。」

鍾又指，與會的美國共和黨及民主黨國會議員十分友善，亦願意聆聽不同聲音，有美國智庫代表亦向他稱之前「好多嘢未聽過」，令他更覺港、美交流有重要性，議員不應放棄類似交流機會。他指美方議員會後均稱，希望香港能夠自行解決問題：「如果香港可以自行解決到啲問題，佢哋唔覺得美國要做任何嘢。」鍾引述有與會的美議員甚至指香港事情若有外國勢力介入，反而會「make a mess」。

葉劉則補充，美方議員希望香港可以自行、和平解決當前的困局，不需中央介入。她稱今次6位訪美的立法會議員，有兩點訊息是一致，包括無論中美貿易戰的糾紛最終如何解決，不應傷害香港，因港、美長期以來互利互惠；雖然知道美國有數名議員將會在國會9月復會後推動《香港人權與民主法案》（The Hong Kong Human Rights and Democracy Act）立法工作，但6位議員都不希望美方有任何制裁香港的措施，葉劉指已向國會議員解釋，港府已強調修例工作已停止，沒有必要立例制裁香港。

對於香港警民衝突再升級，政府構建平台溝通是否有用時，鍾國斌指，政府在五大訴求方面「點都要做啲嘢」，認為應該正式撤回修例並成立獨立調查委員會，「要有一兩樣嘢回應得到」，才能令一些「和理非」巿民覺得政府的回應有誠意，坦言至今難以理解為何港府拒再讓步。身兼行會成員的葉劉指政府若可以回應巿民五大訴求，「兩個月前接受咗啦」，指至今未能接受源於當中有一定困難，建議政府應將困難向市民透徹解釋，「而唔係淨喺禮賓府見若干社會人士」。

她更稱作為行會成員，很明白政府面對的困難，若有「和理非」的巿民代表想與她直接對話，「我係好樂意嘅」。葉劉重申若根據香港現行法例成立獨立調查委員會，相關法例並無要求執法部門要協助法官進行調查，故此對調查真相幫助不大。對於港鐵最近突然封站，葉劉相信是迫不得己，因為有港鐵職員受滋擾。

民主黨涂謹申接受《蘋果》查詢時指，據他此行了解，美國國會稍後很可能將在超過三分二的絕大多數議員支持下通過《香港人權及民主法案》，由於獲三分一或以下數目議員通過的法案，總統特朗普才可以運用否決權，故他笑指：「相信特朗普想否決都唔得。」

他又指，此行知悉香港人自6月發起至今的反送中運動「感動咗全世界，包括美國國會議員。」故相信美國眾議院和參議院9月復會後，最快會於10月底通過上述法案，直指：「今次佢哋（美國政府）會嚟真嘅。」

隨團訪美的葉建源接受民主黨劉慧卿的網台訪問時則指，據悉美國方面對《香港人權及民主法案》亦持不同意見，但指美國現時對香港的關注程度是有史以來最高，相信美方不少議員亦希望有所行動，相信法案通過機會較大，惟未有實際的立法時間表。有關法案旨在修訂現存美港政策法，確保香港有真正自治，包括容許因示威被捕的人士入境美國及制裁港府官員等，並由國務卿負責定期監察香港。

待陣先，唔制裁香港姐係咩意思

最新post 睇得清楚d + 加左明天有義士再審係頂！(極正經)(請推至長期置頂)被捕義士進程，一個也不能少不只是口號！！

推下先

賣港嗰陣唔見你咁緊張

制裁呀做咩唔制裁

制裁支那同狗官

撚掂你個妹妹先啦孽瘤

求你地制裁香港

sir this way

而且重點係泛民有份

係囉做乜呀到底

民主派議員郭榮鏗、楊岳橋、葉建源和涂謹申，以及建制派議員葉劉淑儀

搵人問問佢地好似好D wor大佬
真心淆左淆

九月一號下午一點機場見

901機場和你塞 Channel

901機場和你塞 公海

901機場和你塞 宣傳

班飯民都無攬炒嘅心態
點做大事呀？
靠你地就死得啦
好彩唔係你班友主導個運動

洗佢FB版啦屌
咁辛苦打到依家場仗就係要攬炒, 泛民依家玩野?

涂謹申今日約五點幾接受咗港台訪問

涂謹申認為（34:00開始）：
－今次係第一次香港議員同美國議員以對等地位交流，由美國國務院邀請
－某些建制派拒絕出席
－喺香港民主及人權法案呢個議題上，國會議員風向非常清楚
－如果有人有幻想呢條法案可以唔通過，涂謹申保證話實通過，而且係以絕大多數比例通過
－因為好大機會以三份二比例以上通過，特朗普都無法行使否決權
－美國國會動機不單在於關心送中條例，係要借法案檢視聯合聲明有否正確實施，每一至兩次檢討一次
－不會遲過十一月通

隔離台有post

上面班人冷靜d
作為香港既議員，以佢地立場點開口要美國制裁香港
唔係反對制裁港府官員同賣港人士就ok啦

年輕人都係年輕人，始終都係心急。

梗係鏈住班高官個春袋最好啦。子彈射一粒少一粒。

最好問清楚

「今次係第一次香港議員同美國議員以對等地位交流」
香港有主權

盡選民責任，要問清楚佢地！

作左首軍歌幫大家回血《願榮光歸香港》 招virtual合唱

紅字果段
即係泛民係咩取態呢？

對於 香港人權及民主法案2019 係咩取態

停止? 撤回呀你老母

可能係制裁香港官員而唔係香港本身

收費比較

最低兩個n/a收費最低
係0.79% 係0.79%呀

選自選美國股票基金

唔好選北美股票基金

收費來源

回報比較

大家快轉

其實人權法案過完咪保底，邊個出手就攬炒
但就變左好似家下咁，暗啞底搵人扮popo.出黑社會搞
咩都做唔到

各有各講

屌你手殘負評左

但6位議員都不希望美方有任何制裁香港的措施，葉劉指已向國會議員解釋，港府已強調修例工作已停止，沒有必要立例制裁香港。

泛民嗰班都不希望?
係嘅話真係屌晒你哋老母, 錫住對家做乜柒, 左膠毒入骨

驚就唔會賣港啦

Dllm飯民警撚告你唔好再賣港拿！

之前郭榮鏗都去過一次美國都係叫人唔好制裁香港, 比陶傑屌佢白痴

任何議員都不能代表我, 我建議攬炒, 我要一齊落地獄

制裁香港官員!!!!!!

要贏共產黨一定一定要出制裁呢招
屌你老母死左膠到呢個時候仲要大愛光環你老母閪, 番去瞓啦

推

泛民打手不願面對對

屌你老母楊岳橋

制裁官員同制裁香港好大分別
真係要搞清楚

想問一下 佢地係咪個制裁名單上？

強烈譴責葉劉淑儀及鍾國斌勾結外國勢力

幫手推，無論你係反泛民定撐泛民都好，盡選民責任問清楚佢地

若有外國勢力介入
即係而家無

各位我開左個新post

之後既遊行除左美帝旗，仲應該整標語呼籲美國盡法通過人權及民主法案

推

［轉貼］大陸人做嘅文宣 入嚟睇睇

條法案係制裁出賣香港自由同人權既人
唔算係制裁香港
可唔可以咁解讀

要問清楚佢地喇

認真
美国都係想香港好先唔制裁香港

Blocked

請趕親政府販民議員落台,d仆街不代表香港抗爭者,只為自己利益

push

唔一定泛民佢咁樣講,有時報紙甚至標題會斷章取義，大家要監督佢地！

佢條法例唔係一黎就制裁，同埋而家新冷戰時期仲有好多變數

大大力讚成呀，仆街港共政府求仁得仁呀

推到泛民班友出黎回應！呢個係大核彈黎，如果咁樣比人賣左，泛民死一百次都唔掂

各位上哂佢地facebook問佢地啦!我都有問!

以前我會屌泛民係賣港賊
但睇佢地呢兩個幾月既表現
似真心膠多過賣港

Rubio 同Ted Cruz兩個講緊係有能力選總統既senator
都未計Pelosi同McConnell兩個直頭係兩黨旗手都話支持一定會過人權法案

算啦，有進步
但真係好慢
同埋有民主千祈唔好俾呢班人執政

pish

知驚啦咩，屎忽鬼.gif

魯比奧同cruz真係共和黨重量級人馬黎

聽講對家覺得唔好先要做

應承我，可唔可以用盡每一條新聞價值，又用盡方法宣傳，先諗假新聞

可以預見，呢場抗爭最終唔係被中共收皮、唔係被港共收皮，而係被泛民出賣收割而收皮。

制裁香港一向係示威嘅目標，佢哋憑啲乜嘢摧毁？各自爬山唔會阻止彼此嘅目標，並且會尋求共存，十分失望如果呢件事係真